[短故][創意產業] 我嘅職業係：代人去飲

「去飲好悶？
明明同對新人唔熟，又要浪費一個寶貴嘅夜晚，睇你根本唔關心嘅成長片段......
只需三百蚊，還你自由身！」

是咁的，之前我失業，捱咗幾晚面包，覺得生無可戀，

就混咗入人地個婚宴度，大吃大喝。

食到一半，聽到有兩個女人討論：「唉，成九點先開始上菜，十一點都唔知有無得走。」

「係囉，本來今晚同男友睇演唱會，但係經理結婚，又唔敢唔黎。」

「唉，如果可以悶少晚，畀多幾百蚊我都制。」

呢段對話喺我腦海盤旋，散席果陣，
我決定要投身呢個拯救人類嘅行業：代人去飲。

由痴飲痴食，升級到又食又拎，我覺得自己係天才。

我喺各大論壇開post，生意相當唔錯，
發展「創意產業」果然係岩嘅。

香港每年有幾萬人結婚，就算得10%擺酒，每日都有十場酒席，

而每場酒席，唔想去而又不得不去嘅，你估止唔止十個？

FB連載：

次次擺酒都請幾百人，新郎新娘邊有可能記得，

都係靠門口張簽到紙，加埋數人情，先知邊個無到。

我非常盡責，每次都會影相，即場Send比個客，
等佢upload FB、IG，講「新娘好索啊！祝你地白頭到老」。

新人睇到FB，都唔會懷疑個客無去。

至於點解無合照？
遲咗黎、咁岩去咗廁所......其實無人會問。

人際關係係雙向嘅，你無興趣去飲，
係因為你同對新人唔熟，至少唔係「真心熟」，

所以新人都唔會同你熟，唔會熟到喺芸芸賓客中，發現少咗你個人頭。

我亦遇過小麻煩，例如客人係去同事婚宴，
咁我坐落客人個位，同枱都係客人嘅同事，大家被困喺婚宴場地，

難免有八卦女人問：「咦，你係邊個？XX（我個客）去咗邊？」

待續...

幾得意 lm

多謝支持

加速

題材幾特別

interesting

幾得意既題材

題材新穎，文筆生鬼

又有新故

樓豬快啲出文啦

留名支持

留名
正皮

留名

留名
有創意

難免有八卦女人問：「咦，你係邊個？XX（我個客）去咗邊？」

我會答：「XX晏啲先到，我係佢兄弟，
咁岩喺附近，幫佢霸住位影下相先。
咦，你件衫好靚！」

無女人會深究我個垃圾解釋，佢地只係聽到「你件衫好靚」，

我再讚埋佢地皮膚靚、身材好、髮質好......
無人會發現XX成晚都無到。

實驗證明，人類最關心嘅，都係自己。

因此，大家都知去飲好悶，但結婚依然會請飲。

呃，人人都話，要搞個特別嘅婚宴，

但根據我全職去飲嘅經驗，除咗有啲鮑魚特別細隻，其他野都無乜特別。

過咗半年，生意開始難做。

呢份工無須學歷、無須工作經驗，連體力都唔太需要，
簡直係廢青之選，梗係愈黎愈多競爭對手。

有競爭就有價格戰，壓到100蚊都有人做，

我唔想同佢地一齊做爛市，
我決定增值自己，提供特別服務！

日日都係度寫故

睇來樓主對結婚有好大怨氣

快啦屌你

lm

文文文文文